對華姿態轉硬 拜登稱當選後將見達賴喇嘛 制裁相關中國官員

美國民主黨總統候選人、前副總統拜登的競選團隊星期四發表聲明，稱在過去的週末里，中國政府宣佈進一步收緊對西藏的控制，繼續損害西藏人民的人權、宗教自由和尊嚴，然而特朗普總統在這一問題上再次拒絕發聲，以聚焦他與北京之間空洞的貿易協議，並保護他與中國國家主席習近平的「非常良好的友誼。」

西藏精神領袖達賴喇嘛（Dalai Lama）2010 年2月18日訪問白宮並會見時任美國總統奧巴馬（路透社）
西藏精神領袖達賴喇嘛（Dalai Lama）2010 年2月18日訪問白宮並會見時任美國總統奧巴馬（路透社）

拜登在聲明中還指責特朗普總統是過去三十年來第一位沒有跟西藏精神領袖達賴喇嘛見過面或者通過話的美國總統，也沒有依法任命一位西藏問題特別協調員。拜登說，他當選總統後會將美國的價值觀放在美國外交政策的中心位置，包括會見達賴喇嘛，任命新的西藏問題特別協調員，制裁侵害西藏人權的中國官員，擴大自由亞洲電台和美國之音的藏語節目。

美國總統特朗普2020年8月24日現場出席共和黨全代會首日會議（路透社）
美國總統特朗普2020年8月24日現場出席共和黨全代會首日會議（路透社）

特朗普總統2018年12月簽署了《西藏旅行對等法》，對參與限制美國人前往西藏旅行的中國官員實施制裁。2019年11月，他簽署了《香港人權與民主法案》。今年6月，特朗普將《維吾爾人權政策法》簽署成法。

美國民主黨總統和副總統候選人2020年8月19日出席民主黨全國代表大會（民主黨全代會視頻截圖）
美國民主黨總統和副總統候選人2020年8月19日出席民主黨全國代表大會（民主黨全代會視頻截圖）

包括副總統彭斯和國務卿蓬佩奧在內的特朗普政府高級官員們注意到，民主黨人在上個月中旬舉行的全國代表大會上對中國問題幾乎只字未提。拜登本人在接受總統候選人提名的講話中唯一提到中國時說，他當選後會確保對付新冠病毒的醫療設備和藥品將在美國製造，使美國不必再因此受到中國等國家的支配。

著名盲人人權律師陳光誠星期三（2020年8月26日）在美國共和黨四年一度全國代表大會上發言
著名盲人人權律師陳光誠星期三（2020年8月26日）在美國共和黨四年一度全國代表大會上發言

一星期後，共和黨人在一連四天的全國代表大會上每天聚焦中國問題，包括邀請著名盲人人權律師陳光誠發表「中共是人類公敵」的講話。特朗普本人在講話中不斷指責奧巴馬和拜登領導的上屆政府以及之前多屆政府針對美中關係嚴重不對等問題毫無作為。他還聲稱，據他掌握的可靠消息，在今年11月的大選中拜登是中國的選擇。

此後，拜登競選團隊在中國問題上突然變得相當強硬，包括在8月25日用「種族滅絕」來定義中國政府在新疆的所作所為。拜登的這一強硬姿態超越了特朗普政府官員迄今為止對這一問題的描述。兩天後，美國新聞網站《政治》（Politico）報道說，特朗普政府也在考慮將中國政府對待新疆穆斯林少數民族維吾爾人的行為正式歸類為「種族滅絕」。

觀察人士們說，由於美國的總統大選正處於白熱化階段，尋求連任的特朗普總統與民主黨總統候選人拜登都試圖表明自己比對方對北京更強硬，並希望爭取更多選民的支持。

當選後

制裁梗係要當選後啦

嘩 咁大件事呀

creepy joe

黨選後美利堅玩完就真

Beijing Joe 上次你利用香港人都未同你計，正一騙子

拜登好勁，中共而家兩面受敵，押錯注了

同人食個飯吹下水咁強硬

見達賴會對中共做成14億精神傷害?
你依家見都得

你話承認西藏獨立就話硬啫
見達賴旗都未扯

當選後乜撚都得

2020年仲玩緊奧巴馬果套..

正, bye登今次仲唔贏
等睇大炒侵侵40比0

on9........簽咁多制裁法你唔講，china joe

選舉到了.jpg

不過投得拜登其喺實都唔care佢對華取態啦

而家都可以見達賴喇嘛架
咁點解而家唔見咗先？
呢個仆街吹水唔抹嘴癡呆症發作

選前唔見？食屎啦china joe

"見達賴喇嘛"
咁樣叫硬, 燈哥洗唔洗我寄一打偉哥比你?

投得佢既人有腦？

轉硬

點解果時唔見?
唔叫奧巴馬見?

雖然話唔好介入美國兩黨政治。

但民主黨吓吓就鳩up硬，實質軟到仆晒街。

好似啲瀝架咁，睇落好粗好長，但軟瀨瀨。

同佢啲瀝架支持者一樣，好似又長又黑又粗又硬，實質軟淋淋。唔夠白人吓吓發發聲，鞭鞭有力。

咁應該堆大學學者都無乜腦